<div dir="rtl">

# اخلاقی مسائل

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"اس کمپنی کی حمایت نہ کریں جو اخلاقیات سے باطل ہے"

"آپ کی کمپنی قابل اعتبار نہیں ہے۔ آپ ڈی ایم سی اے کو نافذ کرنے کا دعویٰ کرتے ہیں لیکن ایسا نہ کرنے کے لئے بہت سارے مقدمے درج ہیں۔"

"وہ صرف ان لوگوں کو سنسر کرتے ہیں جو ان کی اخلاقیات پر سوال اٹھاتے ہیں۔"

"مجھے لگتا ہے کہ حقیقت عوام کی نظر سے تکلیف دہ اور بہتر ہے۔"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## کلاؤڈفلیئر نے لوگوں کو داغ دار کردیا
</summary>


کلاؤڈ فلایر غیر کلاؤڈ فلا usersر صارفین کو اسپام ای میل بھیج رہا ہے۔

- صرف ان صارفین کو ای میلز بھیجیں جنہوں نے آپٹ کیا ہے
- جب صارف "اسٹاپ" کہے تو ای میل بھیجنا بند کردیں

یہ اتنا آسان ہے۔ لیکن کلاؤڈ فلائر کو پرواہ نہیں ہے۔
کلاؤڈ فلائر نے کہا کہ ان کی خدمت کا استعمال تمام اسپامر یا حملہ آوروں کو روک سکتا ہے۔
ہم کلاؤڈ فلایر کو چالو کیے بغیر کلاؤڈ فلایر کو کیسے روک سکتے ہیں؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## صارف کا جائزہ ہٹا دیں
</summary>


کلاؤڈ فلایر سنسر کے منفی جائزے۔
اگر آپ ٹویٹر پر کلاؤڈ فلئر مخالف متن شائع کرتے ہیں تو ، آپ کو "نہیں ، یہ نہیں ہے" پیغام کے ساتھ کلاؤڈ فلایر ملازم سے جواب حاصل کرنے کا موقع ہے۔
اگر آپ کسی جائزہ سائٹ پر منفی جائزہ پوسٹ کرتے ہیں تو ، وہ اس کو سنسر کرنے کی کوشش کریں گے۔


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## صارف کی نجی معلومات شیئر کریں
</summary>


کلاؤڈ فلایر میں بڑے پیمانے پر ہراساں کرنے کا مسئلہ ہے۔
کلاؤڈ فلائر ان لوگوں کی ذاتی معلومات شیئر کرتا ہے جو میزبان سائٹوں کے بارے میں شکایت کرتے ہیں۔
وہ کبھی کبھی آپ کو آپ کی حقیقی شناخت فراہم کرنے کے لئے کہتے ہیں۔
اگر آپ پریشان نہیں ہونا چاہتے ہیں ، حملہ کرنا چاہتے ہیں ، خودکشی کرلیتے ہیں یا مارے جاتے ہیں تو آپ کلاؤڈ فلاڈ ویب سائٹ سے دور رہنا چاہتے ہیں۔


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## رفاہی شراکت کی کارپوریٹ درخواست
</summary>


کلاؤڈ فلایر خیراتی تعاون کے لئے کہہ رہا ہے۔
یہ بات حیران کن ہے کہ ایک امریکی کارپوریشن غیر منفعتی تنظیموں کے ساتھ ساتھ خیرات کا مطالبہ کرے گی جس کی اچھی وجوہات ہیں۔
اگر آپ لوگوں کو مسدود کرنا یا دوسرے لوگوں کا وقت ضائع کرنا پسند کرتے ہیں تو ، آپ کلاؤڈ فلائر ملازمین کے لئے کچھ پیزا منگوانا چاہتے ہیں۔


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## ختم سائٹیں
</summary>


اگر آپ کی سائٹ اچانک نیچے آجائے تو آپ کیا کریں گے؟
ایسی اطلاعات ہیں کہ کلاؤڈ فلایر خاموشی سے ، کسی انتباہ کے بغیر صارف کی تشکیل حذف کررہا ہے یا سروس بند کر رہا ہے۔
ہم تجویز کرتے ہیں کہ آپ کو بہتر فراہم کنندہ تلاش کریں۔

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## براؤزر فروش امتیازی سلوک
</summary>


ٹور سے زیادہ غیر ٹور براؤزر استعمال کرنے والوں کو کلاؤڈ فلئر فائر فاکس استعمال کرنے والوں کے ساتھ ترجیحی سلوک فراہم کرتا ہے۔
ٹور استعمال کرنے والوں کو جو مفت میں جاوا اسکرپٹ کا استعمال کرنے سے بجا طور پر انکار کرتے ہیں وہ بھی معاندانہ سلوک کرتے ہیں۔
یہ رسائ کی عدم مساوات ایک نیٹ ورک کی غیر جانبداری کا غلط استعمال اور طاقت کا غلط استعمال ہے۔

![](../image/browdifftbcx.gif)

- بائیں: ٹور براؤزر ، دائیں: کروم۔ ایک ہی IP ایڈریس۔

![](../image/browserdiff.jpg)

- بائیں: ٹور براؤزر جاوا اسکرپٹ غیر فعال ، کوکی قابل بنائی گئی
- ٹھیک ہے: کروم جاوا اسکرپٹ کو قابل بنایا گیا ، کوکی غیر فعال ہے

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- ٹور (کلیارنیٹ IP) کے بغیر QuteBrowser (معمولی براؤزر)

| ***براؤزر*** | ***رسائی کا علاج*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (جاوا اسکرپٹ فعال ہے) | رسائی کی اجازت ہے |
| Firefox (جاوا اسکرپٹ فعال ہے) | رسائی میں کمی |
| Chromium (جاوا اسکرپٹ فعال ہے) | رسائی میں کمی |
| Chromium or Firefox (جاوا اسکرپٹ غیر فعال ہے) | رسائی مسترد کر دی |
| Chromium or Firefox (کوکی غیر فعال ہے) | رسائی مسترد کر دی |
| QuteBrowser | رسائی مسترد کر دی |
| lynx | رسائی مسترد کر دی |
| w3m | رسائی مسترد کر دی |
| wget | رسائی مسترد کر دی |


آسان چیلنج کو حل کرنے کیلئے آڈیو بٹن کیوں نہیں استعمال کریں؟

ہاں ، وہاں آڈیو بٹن موجود ہے ، لیکن یہ ہمیشہ ٹور پر کام نہیں کرتا ہے۔
جب آپ اس پیغام پر کلک کریں گے تو آپ کو یہ پیغام ملے گا:

```
بعد میں دوبارہ کوشش کریں
ہوسکتا ہے کہ آپ کا کمپیوٹر یا نیٹ ورک خودکار سوالات بھیج رہا ہو۔
اپنے صارفین کو بچانے کے لئے ، ہم ابھی آپ کی درخواست پر کارروائی نہیں کرسکتے ہیں۔
مزید تفصیلات کے لئے ہمارا مدد صفحہ دیکھیں
```

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## ووٹر دباؤ
</summary>


امریکی ریاستوں میں رائے دہندگان اپنی رہائش کی حالت میں ریاست کے سکریٹری کی ویب سائٹ کے ذریعے بالآخر ووٹ ڈالنے کے لئے اندراج کرتے ہیں۔
ریپبلکن کنٹرول والے ریاستی سکریٹری آفس کلاؤڈ فلایر کے ذریعہ ریاستی سکریٹری کی ویب سائٹ پراکسائز کرکے ووٹر دبانے میں ملوث ہیں۔
ٹور استعمال کرنے والوں کے ساتھ کلاؤڈ فلایر کا معاندانہ سلوک ، نگرانی کے مرکزی عالمی نقطہ کے طور پر اس کی ایم آئی ٹی ایم کی پوزیشن ، اور اس کا نقصان دہ کردار مجموعی طور پر متوقع رائے دہندگان کو اندراج کرنے سے گریزاں ہے۔
خاص طور پر لبرلز رازداری کو قبول کرتے ہیں۔
رائے دہندگان کے اندراج فارم میں ووٹر کے سیاسی جھکاؤ ، ذاتی جسمانی پتے ، سماجی تحفظ نمبر اور تاریخ پیدائش کے بارے میں حساس معلومات جمع کی جاتی ہیں۔
زیادہ تر ریاستیں صرف اس معلومات کا سب سیٹ سیٹ کرتی ہیں جو عوامی طور پر دستیاب ہوتی ہیں ، لیکن جب کوئی ووٹ ڈالنے کے لئے رجسٹر ہوتا ہے تو کلاؤڈ فلایر وہ تمام معلومات دیکھتا ہے۔

نوٹ کریں کہ کاغذات کی رجسٹریشن کلاؤڈ فلایر کو ختم نہیں کرتی ہے کیونکہ سکریٹری آف اسٹیٹ ڈیٹا انٹری اسٹاف ورکرز ڈیٹا داخل کرنے کے لئے امکان ہے کہ کلاؤڈ فلایر ویب سائٹ استعمال کریں گے۔

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- چینج ڈاٹ آر ووٹ جمع کرنے اور کارروائی کرنے کے لئے مشہور ویب سائٹ ہے۔
“ہر جگہ لوگ مہمات کا آغاز کررہے ہیں ، حامیوں کو متحرک کررہے ہیں ، اور فیصلہ سازوں کے ساتھ مل کر کام حل کررہے ہیں۔”
بدقسمتی سے ، بہت سے لوگ کلاؤڈ فلائر کے جارحانہ فلٹر کی وجہ سے change.org بالکل بھی نہیں دیکھ سکتے ہیں۔
انہیں درخواست پر دستخط کرنے سے روکا جارہا ہے ، اس طرح انہیں جمہوری عمل سے خارج کردیں گے۔
اوپن پٹیشن جیسے دوسرے نان کلاؤڈ فلاڈ پلیٹ فارم کا استعمال مسئلے کے حل میں مدد کرتا ہے۔

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- کلاؤڈ فلائر کا "ایتھنین پروجیکٹ" ریاست اور مقامی انتخابی ویب سائٹوں کو انٹرپرائز سطح کا مفت تحفظ فراہم کرتا ہے۔
انہوں نے کہا کہ "ان کے حلقے انتخابی معلومات اور ووٹروں کے اندراج تک رسائی حاصل کرسکتے ہیں" لیکن یہ جھوٹ ہے کیونکہ بہت سے لوگ صرف سائٹ کو براؤز نہیں کرسکتے ہیں۔

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## صارف کی ترجیح کو نظر انداز کرنا
</summary>


اگر آپ کسی چیز کا آپٹ آؤٹ کرتے ہیں تو ، آپ کو توقع ہے کہ آپ کو اس کے بارے میں کوئی ای میل نہیں موصول ہوگی۔
کلاؤڈ فلایر صارف کی ترجیح کو نظر انداز کرتے ہیں اور صارفین کی رضامندی کے بغیر تیسری پارٹی کے کارپوریشنوں کے ساتھ ڈیٹا کا اشتراک کرتے ہیں۔
اگر آپ ان کا مفت منصوبہ استعمال کررہے ہیں تو ، وہ کبھی کبھی آپ کو ماہانہ رکنیت خریدنے کے لئے ای میل بھیجتے ہیں۔

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## صارف کا ڈیٹا حذف کرنے کے بارے میں جھوٹ بولنا
</summary>


اس سابق کلاؤڈ فلایر گاہک کے بلاگ کے مطابق ، کلاؤڈ فلایر اکاؤنٹ حذف کرنے کے بارے میں جھوٹ بول رہا ہے۔
آج کل ، متعدد کمپنیاں آپ کے اکاؤنٹ کو بند کرنے یا ختم کرنے کے بعد آپ کا ڈیٹا رکھتے ہیں۔
زیادہ تر اچھی کمپنیاں اپنی رازداری کی پالیسی میں اس کے بارے میں ذکر کرتی ہیں۔
کلاؤڈ فلایر۔ نہیں.

```
2019-08-05 کلاؤڈ فلایر نے مجھے تصدیق بھیج دی کہ انہوں نے میرا اکاؤنٹ ہٹا دیا ہے۔
2019-10-02 مجھے کلاؤڈ فلایر سے ایک ای میل موصول ہوا کیونکہ "میں ایک گاہک ہوں"
```

کلاؤڈ فلایر کو "ہٹانا" کے لفظ کے بارے میں نہیں معلوم تھا۔
اگر واقعی اسے ہٹا دیا گیا ہے تو ، اس سابقہ ​​گاہک کو ای میل کیوں آیا؟
انہوں نے یہ بھی بتایا کہ کلاؤڈ فلائر کی رازداری کی پالیسی میں اس کے بارے میں کوئی ذکر نہیں ہے۔

```
ان کی نجی رازداری کی پالیسی میں ایک سال تک اعداد و شمار کو برقرار رکھنے کا کوئی ذکر نہیں ہے۔
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

اگر کلاؤڈ فلایر پر ان کی رازداری کی پالیسی LIE ہے تو آپ کس طرح اعتماد کرسکتے ہیں؟

</details>

---

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## اپنی ذاتی معلومات رکھیں
</summary>


کلاؤڈ فلایر اکاؤنٹ کو حذف کرنا ایک سخت سطح ہے۔

```
"اکاؤنٹ" زمرہ کا استعمال کرتے ہوئے سپورٹ ٹکٹ جمع کروائیں ،
اور میسج باڈی میں اکاؤنٹ ڈیلیٹ کرنے کی درخواست کریں۔
حذف کرنے کی درخواست سے پہلے آپ کے اکاؤنٹ میں کوئی ڈومینز یا کریڈٹ کارڈ منسلک نہیں ہوں گے۔
```

آپ کو یہ تصدیقی ای میل موصول ہوگا۔

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"ہم نے آپ کی حذف کرنے کی درخواست پر کارروائی شروع کردی ہے" لیکن "ہم آپ کی ذاتی معلومات کو محفوظ رکھنا جاری رکھیں گے"۔

کیا آپ اس پر "اعتماد" کرسکتے ہیں؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## براہ کرم اگلے صفحے پر جاری رکھیں:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ur.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)

</div>